# Exercici 5 p.219
Els tres sectors que els hi interessava protestar contra el govern van ser:  
- La classe militar: protestaven perquè dins de la jerarquia militar hi havia un nombre excessiu d'oficial amb relació al de soldats i perquè els soldats obtenien ascensos a través de mèrits de guerra (això generava una gran desigualtat entre els soldats peninsulars i els d'Àfrica). Això va provocar que es fundessin les Juntes de defensa que reclamaven un augment salarial i que s'ascendís per antiguitat.  
- La classe política: protestaven perquè el 1916 es van clausurar les corts i tot i que el 1917 es va renovar el govern, no es van reobrir les Corts. Això va provocar que se celebrés una assemblea de parlamentaris catalans que reclamava reformar el sistema polític i descentralitzar l'estat. Aquesta assemblea va ser dissolta per la guàrdia civil.  
- La classe social: la CNT i la UGT escriuen un manifest conjunt que demana la intervenció del govern per aturar la pujada de preus provocada per la inflació deguda a la Gran Guerra. A l'agost un conflicte ferroviari a València provoca la crida a la vaga general que adquireix un caràcter política a mesura que s'estén per l'Estat. La gran repressió en contra d'aquest moviment va provocar que s'afeblís el règim i que és radicalitzés l'oposició obrera.